**曾之喬**（），暱稱**喬喬**，出生於[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[新竹縣](../Page/新竹縣.md "wikilink")，[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")、[女歌手](../Page/女歌手.md "wikilink")、[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")，是[泰雅族](../Page/泰雅族.md "wikilink")[原住民](../Page/原住民.md "wikilink")。父親為學校主任，退休後為網球教練，母親是小學教師。2002年十四歲時和[劉品言以女子組合](../Page/劉品言.md "wikilink")[Sweety出道](../Page/Sweety.md "wikilink")，至今單飛不解散。曾就讀[國立臺灣藝術大學戲劇與劇場應用學系夜間部](../Page/國立臺灣藝術大學.md "wikilink")。出道後也多方面發展，跨足唱片、戲劇、主持等。2014年與[華研國際音樂簽約](../Page/華研國際音樂.md "wikilink")，成為旗下的藝人。2016年以《[必娶女人](../Page/必娶女人.md "wikilink")》入圍[第51屆金鐘獎](../Page/第51屆金鐘獎.md "wikilink")「[戲劇節目女配角獎](../Page/金鐘獎戲劇節目女配角獎得獎列表.md "wikilink")」。

## 音樂作品

### 個人作品

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>專輯基本資料</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
<th><p>進階資料</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>EP《亮了》</p>
<ul>
<li>發行日期：2017年9月15日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/華研國際音樂.md" title="wikilink">華研國際音樂</a></li>
<li>語言：國語</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>《猜猜看》為偶像劇《<a href="../Page/稍息立正我愛你.md" title="wikilink">稍息立正我愛你</a>》的片尾曲</li>
<li>《幾乎》為偶像劇《<a href="../Page/必娶女人.md" title="wikilink">必娶女人</a>》的插曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>線上遊戲<a href="../Page/天涯明月刀.md" title="wikilink">天涯明月刀主題曲</a></p>
<ul>
<li>發行日期：2018年12月1日</li>
<li>語言：國語</li>
</ul></td>
<td><p>陌上花開</p></td>
<td><ul>
<li>線上遊戲 <a href="../Page/天涯明月刀.md" title="wikilink">天涯明月刀</a> 主題曲</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 團體專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>專輯基本資料</p></th>
<th><p>演出者</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
<th><p>進階資料</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>專輯《嗨！Sweety》</p>
<ul>
<li>發行日期：2003年8月6日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/福茂唱片.md" title="wikilink">福茂唱片</a></li>
<li>語言：國語</li>
</ul></td>
<td><p><a href="../Page/Sweety.md" title="wikilink">Sweety</a></p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>《Sweety》及《愛是怎麼一回事》分別為台灣電視劇《<a href="../Page/舞動奇蹟_(電視劇).md" title="wikilink">舞動奇蹟</a>》的片頭曲及片尾曲</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>專輯《17歲 不溫柔》</p>
<ul>
<li>發行日期：2005年6月17日</li>
<li>唱片公司：<a href="../Page/豐華唱片.md" title="wikilink">豐華唱片</a></li>
<li>語言：國語</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>第一波主打《親一下》</li>
<li>第二波主打《德古拉伯爵》</li>
<li>第三波主打《彩虹 眼淚》
<ul>
<li>《彩虹 眼淚》為線上遊戲瑪奇Mabinogi的主題歌</li>
</ul></li>
<li>第四波主打《愛的號碼牌》</li>
<li>第五波主打《17歲女生的溫柔》</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>專輯《花言喬語》</p>
<ul>
<li>發行日期：2006年6月23日</li>
<li>唱片公司：豐華唱片</li>
<li>語言：國語</li>
</ul></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>第一波主打《花言巧語》</li>
<li>第二波主打《櫻花草》</li>
</ul>
<dl>
<dt></dt>
<dd>《櫻花草》為電視劇《<a href="../Page/星蘋果樂園.md" title="wikilink">星蘋果樂園</a>》插曲及《<a href="../Page/米可，GO！.md" title="wikilink">米可，GO！</a>》主題曲
</dd>
</dl>
<ul>
<li>第三波主打《淘氣愛人》</li>
<li>第四波主打《還是喜歡你》</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 原聲帶及合唱

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>專輯名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>歌曲名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>合作藝人</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2003年2月</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/舞動奇蹟_(電視劇).md" title="wikilink">舞動奇蹟</a>》片頭曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>Sweety<br />
愛是怎麼一回事</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2005年11月9日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/綠光森林.md" title="wikilink">綠光森林</a>》片頭曲、插曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>勇敢的幸福<br />
愛神惡作劇<br />
三個字</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/劉品言.md" title="wikilink">劉品言</a>、<a href="../Page/阮經天.md" title="wikilink">阮經天</a>、<a href="../Page/陳宇凡.md" title="wikilink">陳宇凡</a><br />
劉品言<br />
阮經天</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2006年11月17日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>專輯《<a href="../Page/小小瑜的鬧鬧.md" title="wikilink">小小瑜的鬧鬧</a>》</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>鬧鬧</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/張芯瑜.md" title="wikilink">張芯瑜</a>、劉品言</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2007年7月13日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/又見一簾幽夢.md" title="wikilink">又見一簾幽夢</a>》片尾曲、插曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>這種感覺就是愛<br />
E貓兒<br />
相遇的魔咒（內地版）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2007年8月10日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>專輯《奕想天開》</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>青梅鐵馬</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/陳奕_(台灣).md" title="wikilink">陳奕</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2007年10月14日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/愛情兩好三壞.md" title="wikilink">愛情兩好三壞</a>》片頭曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>Hello, stranger</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2011年10月31日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/門當父不對_(電視劇).md" title="wikilink">門當父不對</a>》片尾曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>情初</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>凌潇肃</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2015年10月27日、11月13日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/必娶女人.md" title="wikilink">必娶女人</a>》片頭曲、插曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>見招拆招<br />
幾乎</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/阿沁.md" title="wikilink">阿沁</a><br />
-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2017年7月</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/稍息立正我愛你.md" title="wikilink">稍息立正我愛你</a>》片尾曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>猜猜看</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2018年5月</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電視劇《<a href="../Page/泡沫之夏_(中國大陸電視劇).md" title="wikilink">泡沫之夏 (中國大陸電視劇)</a>》插曲</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>鑽石 、泡沫美人魚</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>-</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 音樂會

|     日期      |             音樂會名稱              |                    地點                    |
| :---------: | :----------------------------: | :--------------------------------------: |
| 2013年6月23日  |         心裡的孩子＿曾之喬慈善音樂會         |              台北 極緻形象 音樂小禮堂               |
| 2015年11月13日 |         曾之喬 剛剛好 生日音樂會          | 台北 [西門紅樓展演館](../Page/西門紅樓.md "wikilink") |
| 2017年11月12日 |         曾之喬 「亮了」 生日音樂會         |           台北 Att Showbox 文創立方            |
| 2018年10月20日 | 2018都市女聲 曾之喬 一個人在這裡唱歌給你聽 音樂分享會 |        台北 永豐 Legacy Taipei 音樂展演空間        |
| 2018年10月28日 | 2018都市女聲 曾之喬 一個人在這裡唱歌給你聽 音樂分享會 |        台中 Legacy Taichung 台中音樂傳記         |
|             |                                |                                          |

## 影視作品

### 電視劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>年份</p></td>
<td><p>電視台</p></td>
<td><p>劇名</p></td>
<td><p>角色</p></td>
<td><p>備註</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2004</p></td>
<td><p><a href="../Page/華視主頻.md" title="wikilink">華視</a>、<a href="../Page/三立都會台.md" title="wikilink">三立都會台</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/紫禁之巔.md" title="wikilink">紫禁之巔</a></p></td>
<td><p>小影</p></td>
<td><p>女主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2005</p></td>
<td><p><a href="../Page/臺灣電視台.md" title="wikilink">台視</a>、三立都會台</p></td>
<td><p><a href="../Page/格鬥天王_(電視劇).md" title="wikilink">格鬥天王</a></p></td>
<td><p>田小葵</p></td>
<td><p>女主角之一</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中視_(頻道).md" title="wikilink">中視</a><br />
<a href="../Page/上海電視台.md" title="wikilink">上海電視台電視劇頻道</a><br />
<a href="../Page/重慶電視台.md" title="wikilink">重慶電視台影視頻道</a></p></td>
<td><p>|<a href="../Page/仙劍奇俠傳_(電視劇).md" title="wikilink">仙劍奇俠傳</a></p></td>
<td><p>丁秀蘭</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>三立都會台</p></td>
<td><p><a href="../Page/大熊醫師家.md" title="wikilink">大熊醫師家</a></p></td>
<td><p>喬喬</p></td>
<td><p>客串（第9、89集）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2006</p></td>
<td><p>台視、三立都會台</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛情魔髮師.md" title="wikilink">愛情魔髮師</a></p></td>
<td><p>貝若依</p></td>
<td><p>女主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2007</p></td>
<td><p>華視</p></td>
<td><p><a href="../Page/太陽的女兒.md" title="wikilink">太陽的女兒</a></p></td>
<td><p>胡映月</p></td>
<td><p>客串（第1-3集）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/湖南衛視.md" title="wikilink">湖南衛視</a>、華視</p></td>
<td><p><a href="../Page/又見一簾幽夢.md" title="wikilink">又見一簾幽夢</a></p></td>
<td><p>劉雨珊</p></td>
<td><p>女配角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>華視、<a href="../Page/東森戲劇台.md" title="wikilink">東森戲劇台</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/惡女阿楚.md" title="wikilink">惡女阿楚</a></p></td>
<td><p>殷楚楚</p></td>
<td><p>女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/民視無線台.md" title="wikilink">民視</a>、<a href="../Page/衛視中文台.md" title="wikilink">衛視中文台</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛情兩好三壞.md" title="wikilink">愛情兩好三壞</a></p></td>
<td><p>蘇曉雪</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2010</p></td>
<td><p>中視</p></td>
<td><p><a href="../Page/流氓校長.md" title="wikilink">流氓校長</a></p></td>
<td><p>江晴美</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2011</p></td>
<td><p>民視、<a href="../Page/八大綜合台.md" title="wikilink">八大綜合台</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/我可能不會愛你.md" title="wikilink">我可能不會愛你</a></p></td>
<td><p>陳平安</p></td>
<td><p>客串（第11-13集）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中視</p></td>
<td><p><a href="../Page/門當父不對_(電視劇).md" title="wikilink">門當父不對</a></p></td>
<td><p>陳麗君</p></td>
<td><p>女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2012</p></td>
<td><p>三立都會台、<a href="../Page/東森綜合台.md" title="wikilink">東森綜合台</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛上巧克力.md" title="wikilink">愛上巧克力</a></p></td>
<td><p>洪希恩</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2013</p></td>
<td><p>中視</p></td>
<td><p><a href="../Page/求愛365.md" title="wikilink">求愛365</a></p></td>
<td><p>張碧婷</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/江蘇衛視.md" title="wikilink">江蘇衛視</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/愛的創可貼.md" title="wikilink">愛的創可貼</a></p></td>
<td><p>唐少茵</p></td>
<td><p>第二女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2014</p></td>
<td><p>三立都會台、東森綜合台</p></td>
<td><p><a href="../Page/我的寶貝四千金.md" title="wikilink">我的寶貝四千金</a></p></td>
<td><p>黎一彎</p></td>
<td><p>女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2015</p></td>
<td><p><a href="../Page/好想談戀愛.md" title="wikilink">好想談戀愛</a></p></td>
<td><p>客串（第1集）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/戀愛鄰距離.md" title="wikilink">戀愛鄰距離</a></p></td>
<td><p>客串（第2集）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中視、東森綜合台</p></td>
<td><p><a href="../Page/必娶女人.md" title="wikilink">必娶女人</a></p></td>
<td><p>郝勝男</p></td>
<td><p>第二女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2016</p></td>
<td><p>台視、三立都會台</p></td>
<td><p><a href="../Page/後菜鳥的燦爛時代.md" title="wikilink">後菜鳥的燦爛時代</a></p></td>
<td><p>鍾雨棠</p></td>
<td><p>女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>2017</p></td>
<td><p>中視、東森戲劇台</p></td>
<td><p><a href="../Page/稍息立正我愛你.md" title="wikilink">稍息立正我愛你</a></p></td>
<td><p>鍾少曦</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>2019</p></td>
<td><p>台視、<a href="../Page/新傳媒8頻道.md" title="wikilink">新傳媒8頻道</a>、<a href="../Page/新傳媒U頻道.md" title="wikilink">新傳媒U頻道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/你那邊怎樣·我這邊OK.md" title="wikilink">你那邊怎樣·我這邊OK</a></p></td>
<td><p>范筱艾</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 電影

|      |                                            |         |     |
| ---- | ------------------------------------------ | ------- | --- |
| 年份   | 電影名稱                                       | 角色      | 性質  |
| 2004 | [20 30 40](../Page/20_30_40.md "wikilink") | Lily的女兒 | 客串  |
| 2011 | [狐仙](../Page/狐仙.md "wikilink")             | 嬰甯      | 女主角 |
| 2018 | [大體臨門](../Page/大體臨門.md "wikilink")         | 田姐      |     |
| 2019 | [聖人大盜](../Page/聖人大盜.md "wikilink")         | 陳曦      |     |

### 音樂錄影帶（MV）

|  年份   |                 歌手                 |   歌曲   |
| :---: | :--------------------------------: | :----: |
| 2004年 |  [林冠吟](../Page/林冠吟.md "wikilink")  |   太笨   |
| 2006年 |  [張芯瑜](../Page/張芯瑜.md "wikilink")  |   鬧鬧   |
| 2012年 |  [方炯鑌](../Page/方炯鑌.md "wikilink")  |  在我懷裡  |
| 2014年 |  [辰亦儒](../Page/辰亦儒.md "wikilink")  |  愛來無恙  |
| 2016年 | [動力火車](../Page/動力火車.md "wikilink") | 只願和你相愛 |

## 書籍作品

|     日期      |                   作者                   |  類別   |           書名           |
| :---------: | :------------------------------------: | :---: | :--------------------: |
| 2003年7月31日  | [Sweety](../Page/Sweety.md "wikilink") | 圖文寫真  |        嗨！SWEETY        |
| 2005年6月20日  |                  美容化妝                  | 愛美格鬥記 |                        |
| 2006年4月18日  |                 美少女學園                  |       |                        |
| 2006年12月13日 |                  旅遊指南                  | 東京美麗行 |                        |
|  2019年1月8日  |    [曾之喬](../Page/曾之喬.md "wikilink")    | 心理勵志  | 一個人去丹麥，寫一本書：嘿 你為什麼不要快樂 |

## 節目主持

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: center;"><p>年份</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>日期</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>電視台</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>節目名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2005年</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/東風衛視.md" title="wikilink">東風衛視</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/阿給大滿貫.md" title="wikilink">阿給大滿貫</a></p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2005年－2006年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>12月10日－12月9日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/臺灣電視台.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/齊天大勝.md" title="wikilink">齊天大勝</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>與<a href="../Page/吳宗憲.md" title="wikilink">吳宗憲</a>、<a href="../Page/劉品言.md" title="wikilink">劉品言</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2006年</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/衛視中文台.md" title="wikilink">衛視中文台</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>電玩特攻</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2006年－2008年</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/中視_(頻道).md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/我猜我猜我猜猜猜.md" title="wikilink">我猜我猜我猜猜猜</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>代班主持</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2007年－2011年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>12月25日－9月20日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/三立都會台.md" title="wikilink">三立都會台</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/美食大三通.md" title="wikilink">美食大三通</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>主持<br />
（埃及開羅）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2008年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>10月21日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>10月28日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2011年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>9月8日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/TVBS_(頻道).md" title="wikilink">TVBS</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/TVBS哈新聞.md" title="wikilink">TVBS哈新聞</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>主持</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2013年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>3月28日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/中天綜合台.md" title="wikilink">中天綜合台</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大學生了沒.md" title="wikilink">大學生了沒</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>代班主持</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>2014年</p></td>
<td style="text-align: center;"><p>1月7日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>1月20日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>1月21日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>2月5日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>4月4日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>6月11日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>6月13日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>7月28日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>8月1日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>8月11日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>8月15日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>8月19日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>9月11日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>10月9日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>10月14日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/三立都會台.md" title="wikilink">三立都會台</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/愛玩客.md" title="wikilink">愛玩客</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>主持<br />
（西班牙巴塞隆拿）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>11月11日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>11月18日</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>11月28日</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/中天綜合台.md" title="wikilink">中天綜合台</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/大學生了沒.md" title="wikilink">大學生了沒</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p>代班主持</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: center;"></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 广告代言

### 代言

|                                                 年份                                                 |             名稱              |
| :------------------------------------------------------------------------------------------------: | :-------------------------: |
|                                               2003年                                                |          嚕啦啦牛奶沐浴乳           |
|                                              命運online                                              |                             |
|                                            森永Hi-Chew軟糖                                             |                             |
|                                               2005年                                                |           遠東百貨公司            |
|                                            森永Hi-Chew軟糖                                             |                             |
|                                               2006年                                                |           青木瓜四物飲            |
|                                           葡萄王 元氣體健茶 舒丫茶                                            |                             |
|                                          水平衡 保水網 洗面乳 水凝露                                           |                             |
|                                MSI 微星科技 P610 Ciao Ciao 機 MP3（平面廣告）                                 |                             |
|                                               2007年                                                |         愛戀金誓 西洋情人節          |
|                                           MITSUBATEA 寒天茶                                           |                             |
|                                               2008年                                                | 甜蜜約定 2Sweet 時尚金飾（與陳奕 西洋情人節） |
|                                     甜蜜約定 2Sweet 時尚金飾（與陳奕 母親節）                                      |                             |
|                               [普拿疼](../Page/普拿疼.md "wikilink") 舒經熱飲                                |                             |
|                                               2014年                                                |        莎薇 好愛現系列瞧喬挺爆的        |
|                                               2015年                                                |          莎薇 繽紛好愛現           |
|                              [曼秀雷敦](../Page/曼秀雷敦.md "wikilink") 防曬系列                               |                             |
|       [屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink") 夏特賣\&BANAO香蕉先生集點廣告（與[謝佳見](../Page/謝佳見.md "wikilink")）       |                             |
|                                             NEVENKA納薇卡                                             |                             |
|            [屈臣氏愛你不肺力公益廣告](../Page/屈臣氏.md "wikilink")（與[謝佳見](../Page/謝佳見.md "wikilink")）            |                             |
|                                               2016年                                                |          莎薇 甜色好愛現           |
|                              [曼秀雷敦](../Page/曼秀雷敦.md "wikilink") 防曬系列                               |                             |
|            [屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink") HELLO KITTY x LINE FRIENDS 超集好朋友集點廣告（與郭書瑤）             |                             |
|                                            國際品牌優鮮沛蔓越莓果汁                                            |                             |
|                                              葡萄王晶透雪亮飲                                              |                             |
|                                           莎薇奇幻魔力扣on/off                                            |                             |
|                           [屈臣氏小丸子鐵粉召集令](../Page/屈臣氏.md "wikilink") 集點廣告                            |                             |
|                                             AVILAS毛呢系列                                             |                             |
|                                               蘇菲清爽淨肌                                               |                             |
|                                               2017年                                                |         莎薇 好愛現 美麗遊我         |
|                                             迪士尼新公主形象大使                                             |                             |
|                              [曼秀雷敦](../Page/曼秀雷敦.md "wikilink") 防曬系列                               |                             |
|                                               蘇菲清爽淨肌                                               |                             |
|                                             AVILAS時尚覺旅                                             |                             |
|            [屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink") 耍廢哲學家 集點廣告（與[納豆](../Page/納豆.md "wikilink")）            |                             |
|                                            WET泳裝品牌年度大使                                             |                             |
|                                          Chocola BB Plus                                           |                             |
|                                              SKECHERS                                              |                             |
|                     [屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink") MOOMIN嚕嚕米懂你心生活 集點廣告（與謝佳見）                     |                             |
|                             BIOTHERM [碧兒泉](../Page/碧兒泉.md "wikilink")                              |                             |
|            [屈臣氏愛你不肺力公益代言](../Page/屈臣氏.md "wikilink")（與[謝佳見](../Page/謝佳見.md "wikilink")）            |                             |
|                                                                                                    |                             |
|                                               2018年                                                |       Chocola BB Plus       |
|                                              SKECHERS                                              |                             |
|                             BIOTHERM [碧兒泉](../Page/碧兒泉.md "wikilink")                              |                             |
|                                               蘇菲清爽淨肌                                               |                             |
|                                             莎薇 零感覺好感洞                                              |                             |
|                              [曼秀雷敦](../Page/曼秀雷敦.md "wikilink") 防曬系列                               |                             |
|                                           浪琴表 品牌大使（與張立昂）                                           |                             |
| [屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink") Hello Kitty x NYA- 時尚小心機 集點時尚秀（與[邱勝翊](../Page/邱勝翊.md "wikilink")） |                             |
|                                             阿葵亞Aquair                                              |                             |
|          [屈臣氏](../Page/屈臣氏.md "wikilink") 軟爛生活守則 集點活動（與[邱勝翊](../Page/邱勝翊.md "wikilink")）           |                             |
|                             線上遊戲 [天涯明月刀](../Page/天涯明月刀.md "wikilink")                              |                             |

## 獲獎與入圍

<table style="width:149%;">
<colgroup>
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 18%" />
<col style="width: 19%" />
<col style="width: 22%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>頒獎典禮</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>作品</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>第4屆<a href="../Page/華劇大賞.md" title="wikilink">華劇大賞</a></p></td>
<td><p>最佳接吻獎</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我的寶貝四千金.md" title="wikilink">我的寶貝四千金</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳螢幕情侶獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳女演員獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p><a href="../Page/第51屆金鐘獎.md" title="wikilink">第51屆金鐘獎</a></p></td>
<td><p>戲劇節目女配角獎</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/必娶女人.md" title="wikilink">必娶女人</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5屆華劇大賞</p></td>
<td><p>最佳接吻獎</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/後菜鳥的燦爛時代.md" title="wikilink">後菜鳥的燦爛時代</a>》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳螢幕情侶獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最佳女演員獎</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/HITO流行音樂獎.md" title="wikilink">HITO流行音樂獎</a></p></td>
<td><p>最受歡迎新人獎</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/亮了.md" title="wikilink">亮了</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p><a href="../Page/ELLE风格人物大赏.md" title="wikilink">ELLE风格人物大赏</a></p></td>
<td><p>最具风格名人奖</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考文献

## 外部連結

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
[Zhi之](../Category/曾姓.md "wikilink")
[Category:尖石人](../Category/尖石人.md "wikilink")
[Category:泰雅族人](../Category/泰雅族人.md "wikilink")
[Category:國立臺灣藝術大學校友](../Category/國立臺灣藝術大學校友.md "wikilink")
[Category:台灣電視女演員](../Category/台灣電視女演員.md "wikilink")
[Category:台灣電影女演員](../Category/台灣電影女演員.md "wikilink")
[Category:台灣廣告演員](../Category/台灣廣告演員.md "wikilink")
[Category:台灣主持人](../Category/台灣主持人.md "wikilink")
[Category:台灣女歌手](../Category/台灣女歌手.md "wikilink")
[Category:台灣華語流行音樂歌手](../Category/台灣華語流行音樂歌手.md "wikilink")
[Category:台灣原住民歌手](../Category/台灣原住民歌手.md "wikilink")
[Category:華研國際音樂藝人](../Category/華研國際音樂藝人.md "wikilink")